英外相藍韜文：滙豐銀行支持國安法，抵觸了英國政府的反對立場

藍韜文隱晦批評滙豐支持北京在港訂立港區國安法

英國外相藍韜文隱晦批評滙豐銀行支持北京，在香港訂立「港區國安法」，牴觸英國政府的反對立場。

滙控亞太區行政總裁王冬勝，早前曾經到街站簽名支持訂立「港區國安法」，引來英國及美國多名政客批評。

藍韜文在記者會上，被問到英國政府有什麼回應時說，相信企業會作出自己的判斷，但重申英國政府不會為了銀行家的利益，而犧牲香港人。

藍韜文強調，英國在維護港人自治與保障自由方面，作出了歷史承諾，這個是原則，強調會堅定支持香港人，又認為中國仍然有機會不執行有爭議的「港區國安法」。

2020-06-16 02:46:58

睇黎滙豐真係冇得番身

死硬啦

匯豐轉做中資銀行呀
一啲腰骨都冇抵死呀

中共派左人入去做話事人 變左國企啦

日落可唔可以快d日出

英國佬都想搵下台階，講到明唔立有爭議性嘅國安法就當無事發生過

hsbc d decision making 差撚到
係咪換極管理層都係咁19

有機會唔執行！？
佢唔係諗住立咗但唔執行就turn a blind eye 呀！？

硬咗咁多

有機會我覺得都可以解讀為佢都仲覺得中國會唔立國安法

The Hong Kong and Shanghai Banking Corporation

後者正常
但立咗嘅話已經嚴重違反中英聯合聲明啦
無理由少少實質反應都無

立左咪話會extend rights of bno

oh no

出名奶嘅外相都屌

支那縮 => 管治權威盡喪
支那唔縮 => 大家一齊攬炒
好撚過癮

認為中國仍然有機會不執行有爭議的「港區國安法」

英國佬又縮

又係查數嘅時候
罰返一百幾十億英磅先

總覺得英國政府近排知道啲內幕野

我收返

我專燈睇返個記者會，其實佢只係重覆國會講過既野

匯豐：奶撻

decision就係瘋狂奶共

又認為中國仍然有機會不執行有爭議的「港區國安法」。

China and Xi Banking corporation

幾時踢走件政協先？

之前范寧幾好做個1，2年就收佢皮 on撚9

Hsbc話有國家（中共）照住，唔怕！

王冬勝

滙豐收皮

HSBC:

袁弓夷有講原因

咩原因唔好撚縮呀屌

前日袁爸話美國搞緊金融制裁，本來中共覺得立國安法係家事，無預過外國會出聲。
如果金融制裁，中共會無咗"錢袋"
所以中共有機會縮。

利申: 好想攬炒，反正唔立法一樣係軍府年代。

都係打個嘴炮啫 你覺唔英政府會真係做啲咩

5號仔

支持滙豐遷冊上海，擁抱十四億中國人

你邏輯好古怪主動個個係中共，點會下台階係英國

A股掛牌

HSBC: Then, So? 咬我呀

估唔到英國咁硬

唔好縮呀

得閒就同美國一齊罰你一兩億
長搾長有
爽